<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>GTour</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/wordpress/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://piinokhoahocf8.github.io/my_wordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2022 03:09:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.3</generator>
	<item>
		<title>Top 8 Shop quần áo secondhand</title>
		<link>https://piinokhoahocf8.github.io/my_wordpress/shop-quan-ao-secondhand/</link>
					<comments>https://piinokhoahocf8.github.io/my_wordpress/shop-quan-ao-secondhand/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[FreePiiNo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Oct 2022 01:54:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://piinokhoahocf8.github.io/my_wordpress/?p=419</guid>

					<description><![CDATA[Là một tín đồ yêu thích thời trang secondhand thì phải đi săn đồ ngay tại các shop secondhand TP.HCM phải không? Đảm bảo toàn những item đẹp hơn cả hàng hiệu khiến bạn lựa mỏi cả tay. Trào lưu phối quần áo secondhand ngày càng phổ biến bởi ẩn sau những bộ outfit đẹp&#8230;&#160;<a href="https://piinokhoahocf8.github.io/my_wordpress/shop-quan-ao-secondhand/" class="" rel="bookmark">Đọc tiếp &#187;<span class="screen-reader-text">Top 8 Shop quần áo secondhand</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="ticss-413b23b8"></p>


<h4 style="text-align: left;">Là một tín đồ yêu thích thời trang secondhand thì phải đi săn đồ ngay tại các shop secondhand TP.HCM phải không? Đảm bảo toàn những item đẹp hơn cả hàng hiệu khiến bạn lựa mỏi cả tay. Trào lưu phối quần áo secondhand ngày càng phổ biến bởi ẩn sau những bộ outfit đẹp độc lạ là một mức giá “rẻ phát hờn”. Tuy nhiên để săn được đồ vừa rẻ vừa đẹp thì cũng rất “khó nhằn” đó nha.</h4>


<h3 id="hmenuid2">1.Đồ secondhand là gì?</h3>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://cdn.tgdd.vn/Files/2020/11/16/1307042/5-dia-chi-thrift-shop-do-second-hand-dep-hon-ca-hang-hieu-o-tphcm-202011161114518723.jpg" alt="Đồ secondhand" title="Đồ secondhand"/></figure>



<p>Như đã nói ở trên thrift shop là những cửa hàng chuyên <strong>bán đồ đã qua sử dụng, không còn tem mác</strong> và những mặt hàng này <strong>sẽ được gọi là </strong>đồ secondhand hoặc <strong>người Việt hay gọi với cái tên dân dã “hàng thùng”.</strong></p>



<p>Quần áo secondhand thường có <strong>xuất xứ đa dạng và mức giá sẽ được quyết định bởi xuất xứ</strong>, <strong>nhãn hiệu, kiểu dáng, mức độ mới của sản phẩm,&#8230;</strong></p>



<p>Những người thường xuyên săn lùng đồ secondhand thường có phong cách thời trang độc đáo, style đa dạng, thích sở hữu những món đồ độc lạ với giá cả bình dân.</p>



<h3 id="hmenuid3">2.Có nên mua quần áo secondhand không?</h3>



<p><strong>Mua đồ second hand giúp tiết kiệm chi phí?</strong></p>



<p>Việc mua những trang phục secondhand sẽ giúp bạn <strong>ít tốn kém hơn so với những món trang phục mới</strong>. Ví dụ, khi bạn đi shopping quần áo mới, chi phí sẽ nằm ở mức tối thiểu 1 triệu. Còn trong khi chính hãng đối với chi phí bạn bỏ ra cho việc mua quần áo second hand sẽ <strong>rẻ hơn 20 – 50% so với giá gốc của chính sản phẩm đó.</strong></p>



<p><strong>Sử dụng quần áo secondhand là bảo vệ môi trường?</strong></p>



<p>Việc sản xuất ra bất kì một sản phẩm mới nào đều cần sử dụng tài nguyên và nguyên liệu, mà cụ thể hơn là từ bông để dệt vải, khai thác gỗ, chặt phá rừng để trồng cây bông,&#8230; Vì thế, nếu bạn chọn dùng quần áo secondhandnghĩa là bạn đang làm <strong>giảm bớt việc sử dụng các nguồn tài nguyên môi trường</strong> đấy.</p>



<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="800" height="450" src="https://piinokhoahocf8.github.io/my_wordpress/wp-content/uploads/2022/10/5-dia-chi-shop-do-second-hand-dep-hon-ca-hang-hieu-o-tphcm-202201031814333003.jpg" alt="" class="wp-image-423"/></figure>



<p>Ngoài ra, việc sản xuất cũng thải ra môi trường những lượng chất thải khủng khiếp. Chẳng hạn như để sản xuất 1 chiếc áo thun cotton, ít nhất sẽ thải ra môi trường&nbsp;<strong>150g thuốc trừ sâu</strong>&nbsp;ở các cánh đồng trồng cây bông. Đấy còn chưa kể đến việc vận hành các xưởng, nhà máy đã&nbsp;<strong>thải khí CO2 ra môi trường</strong>.</p>



<p>Sản phẩm quần áo secondhand hầu hết cũng <strong>không cần đóng gói bao bì</strong> như vỏ nhựa cứng, màng co, hộp carton, viên xốp, v.v. Các vật liệu đóng gói này cũng cần tốn năng lượng và tài nguyên để được tạo ra. Bên cạnh đó, chúng còn rất <strong>khó để tái chế và thường bị vứt đi</strong>, việc làm này sẽ <strong>sinh ra một lượng rác thải cực kì lớn.</strong></p>



<h3 id="hmenuid6">3.Kinh nghiệm lựa quần áo secondhand</h3>



<p><strong>Có thể bạn quan tâm:</strong></p>



<ul><li>Nên đi mua cùng nhiều người vì khi đông người bạn sẽ&nbsp;<strong>ít bị chặt chém hơn</strong>.</li><li>Bạn bè cũng có thể&nbsp;<strong>nhận xét và tư vấn</strong>&nbsp;để bạn chọn được món đồ phù hợp.</li><li>Hạn chế đi mua đồ second hand vào chiều tối. Vì lúc này&nbsp;<strong>ánh đèn neon khiến bạn nhầm lẫn</strong>&nbsp;hoặc khó nhận ra những sản phẩm bị lỗi.</li><li>Phải&nbsp;<strong>kiên nhẫn và có kĩ năng “đào bới”</strong>, có như thế bạn mới tìm được sản phẩm ưng ý và chất lượng.</li></ul>



<p><em>Nếu bạn yêu thích thời trang nhưng điều kiện kinh tế hơi eo hẹp thì ngại gì không thử ghé những&nbsp;địa chỉ&nbsp;second hand&nbsp;trên để tha hồ lựa những món đồ độc lạ, xịn sò với mức giá cưng xỉu nha.</em></p>



<h3 id="hmenuid5"><strong>4.Những lưu ý khi mua quần áo secondhand</strong></h3>



<figure class="wp-block-image is-resized"><img loading="lazy" src="https://piinokhoahocf8.github.io/my_wordpress/wp-content/uploads/2022/10/5-dia-chi-thrift-shop-do-second-hand-dep-hon-ca-hang-hieu-o-tphcm-202011161120503993-1.jpg" alt="" class="wp-image-428" width="819" height="512"/></figure>



<div class="wp-container-2 wp-block-columns">
<div class="wp-container-1 wp-block-column" style="flex-basis:100%">
<ul><li><strong>Kiểm tra kỹ màu sắc, vết ố, chất lượng của món đồ:</strong>&nbsp;Một số thrift shop thường sử dụng đèn màu vàng, điều này một phần sẽ giúp che đi những bộ quần áo bạc màu, vết rách, các vết ố, đường may lỗi,&#8230;..</li><li>Vì vậy bạn nên mang quần áo ra nơi có ánh sáng trắng hoặc ánh sáng tự nhiên để có thể&nbsp;<strong>kiểm tra kỹ trước khi quyết định mua</strong>.</li><li><strong>Chọn size quần phù hợp:</strong>&nbsp;Dù rất ưng ý kiểu dáng nhưng bạn cũng không nên mua những chiếc quần có size lớn hơn nhiều so với dáng người vì khi<strong>&nbsp;đi sửa, bóp lại quần có thể bị mất form</strong>.</li><li><strong>Giặt kỹ trước khi sử dụng:</strong>&nbsp;Bạn không thể biết món đồ đã đi qua những đâu và qua tay bao nhiêu người vì vậy ngay cả khi món đồ trông sạch sẽ thì cũng nên giặt và là lại để đảm bảo an toàn.</li></ul>
</div>
</div>



<p><em>Mẹo giặt quần áo không phai màu&nbsp;giúp quần áo giữ màu bền lâu sau mỗi lần giặt.</em></p>



<h3 id="hmenuid4">Tổng hợp 8 địa chỉ mua sắm quần áo secondhand ở TP.HCM</h3>



<h4 id="3hchildmenuid1"><b>1.Kho nhà mình</b></h4>



<p>Đúng như tên gọi , Kho nhà mình chuyên bán các kiểu quần áo&nbsp;<b>theo phong cách vintage xưa</b>&nbsp;cũ dành cho các bạn nam như&nbsp;<b>áo khoác jean, áo sơ mi nhung, áo len họa tiết, áo dạ, giày vintage&#8230;</b>&nbsp;đa dạng và thường xuyên khui lô hàng mới</p>



<p>Các sản phẩm của Kho&nbsp;<b>phù hợp với các bạn nam thích phong cách retro cổ điển</b>, một số sản phẩm cũng có màu sắc rực rỡ, kiểu dáng năng động.</p>



<p><b>Địa chỉ:</b> 218/3 Trần Hưng Đạo, phường 11, quận 5, TP.HCM<br><br><b>Giờ mở cửa:</b> 10h00 &#8211; 21h00<br><br><b>Mức giá:</b>180.000 &#8211; 650.000 đồng<br><br><b>Ưu điểm:</b> Đồ được tuyển chọn kỹ, nhiều mẫu mã, kiểu dáng đa dạng<br><br><b>Khuyết điểm:</b> Mức giá khá cao, shop không bán online</p>



<p><b>Hannyscorner-Vintage</b></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://cdn.tgdd.vn/Files/2020/11/16/1307042/5-dia-chi-thrift-shop-do-second-hand-dep-hon-ca-hang-hieu-o-tphcm-202011161115431016.jpg" alt="Đồ shop Hannyscorner-Vintage" title="Đồ shop Hannyscorner-Vintage"/></figure>



<p>Các món đồ của Hannyscorner đều&nbsp;<b>có nguồn gốc từ Hàn-Nhật-Mỹ</b>. Những sản phẩm của shop rất đa dạng và&nbsp;<b>phù hợp với các bạn học sinh, sinh viên, công sở</b>&nbsp;như áo blazer (áo vest), váy đầm, quần tây, áo sơ mi kiểu Nhật, Hàn</p>



<p>Ngoài ra shop&nbsp;<b>cũng bán các phụ kiện như mũ cói, dây nịt da, giày bốt,giày thể thao,&#8230;</b>rất phù hợp với các bạn nữ mê phong cách nhẹ nhàng, vintage.</p>



<p><b>Địa chỉ:</b><br>Chi nhánh 1: 350/15 Nguyễn Trọng Tuyển, phường 2, quận Tân Bình, TP.HCM<br>Chi nhánh 2: 80/19 Mạc Đĩnh Chi, phường Đakao, quận 1, TP.HCM<br><br><b>Giờ mở cửa:</b> 10h00-21h00<br><br><b>Mức giá:</b> 50.000 &#8211; 250.000 đồng<br><br><b>Ưu điểm:</b> Thường có nhiều đợt khuyến mãi, giá cả rẻ, không gian shop rộng rãi thoáng mát.<br><br><b>Khuyết điểm:</b> Nhiều sản phẩm có size khá lớn.</p>



<h4 id="3hchildmenuid3"><b>2.Retro boutique</b></h4>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://cdn.tgdd.vn/Files/2020/11/16/1307042/5-dia-chi-thrift-shop-do-second-hand-dep-hon-ca-hang-hieu-o-tphcm-202011161117045869.jpg" alt="Đồ shop Retro boutique" title="Đồ shop Retro boutique"/></figure>



<p>Shop&nbsp;<b>bán đồ cho cả nam và nữ</b>&nbsp;theo<b>&nbsp;phong cách retro</b>&nbsp;thường thiên về kiểu cổ điển thanh lịch, sang trọng. Những item như&nbsp;<b>áo khoác măng tô Hàn, quần tây, yếm, áo blazer, sơ mi , quần jean, đầm hoa, mũ cói, giày cao gót&#8230;</b>luôn được treo gọn gàng trên giá và chỉ đợi chủ nhân đến Retro để mang về.</p>



<p><b>Địa chỉ:</b> Lầu 3, 43 Đặng Thị Nhu, quận 1, TP.HCM<br><br><b>Giờ mở cửa:</b>11h00-20h00<br><br><b>Mức giá:</b> 200.000 &#8211; 600.000 đồng<br><br><b>Ưu điểm:</b> nhiều kiểu dáng, mẫu mã đa dạng<br><br><b>Khuyết điểm:</b> Không gian shop khá chật</p>



<h4 id="3hchildmenuid4"><b>3.Sờn boutique</b></h4>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://cdn.tgdd.vn/Files/2020/11/16/1307042/5-dia-chi-thrift-shop-do-second-hand-dep-hon-ca-hang-hieu-o-tphcm-202011161117195422.jpg" alt="Đồ shop Sờn boutique" title="Đồ shop Sờn boutique"/></figure>



<p>Một địa điểm rất nổi tiếng chuyên bán&nbsp;<b>áo thun màu, chân váy, quần nhung, jacket, đầm, khoác jean, yếm jean,&#8230; với mức giá rẻ như cho.</b></p>



<p>Những sản phẩm của shop thường có màu sắc khá sặc sỡ, độc đáo, đa dạng về phong cách, kiểu dáng</p>



<p><b>Địa chỉ:</b> 590/E13 Cách Mạng Tháng 8, phường 11, quận 3, TP.HCM<br><br><b>Giờ mở cửa:</b> 10h00-21h00<br><br><b>Mức giá:</b> 10.000-250.000 đồng<br><br><b>Ưu điểm:</b> Giá rẻ, nhiều size để lựa chọn<br><br><b>Khuyết điểm:</b> shop không bán online, vào dịp sale thường rất đông nên khó lựa đồ.</p>



<h4 id="3hchildmenuid5"><b>4.Vạc</b></h4>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://cdn.tgdd.vn/Files/2020/11/16/1307042/5-dia-chi-thrift-shop-do-second-hand-dep-hon-ca-hang-hieu-o-tphcm-202011161117339794.jpg" alt="Đồ shop Vạc" title="Đồ shop Vạc"/></figure>



<p>Lại thêm một shop&nbsp;<b>dành cho cả bạn nam và nữ</b>&nbsp;với những item nổi bật như&nbsp;<b>yếm nhung, sơ mi họa tiết, áo len, áo bomber năng động, áo khoác jean,&#8230;</b></p>



<p>Các sản phẩm của shop đều được tuyển chọn kỹ nên&nbsp;<b>còn rất mới và đa dạng phong cách</b>. Dù bạn theo style cool ngầu hay ấm áp thì đều có thể đến shop lựa mỏi tay</p>



<p><b>Địa chỉ:</b> 824/31 Sư Vạn Hạnh, phường 13, quận 10, TP.HCM<br><br><b>Giờ mở cửa: </b>10h00 &#8211; 21h00<br><br><b>Mức giá:</b> 35.000 &#8211; 420.000 đồng<br><br><b>Ưu điểm:</b> Nhiều mẫu mã theo những style khác nhau để lựa chọn<br><br><b>Nhược điểm:</b> Một số sản phẩm có mức giá khá cao</p>



<h4 id="3hchildmenuid6"><b>5.HEKi Shop</b></h4>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://cdn.tgdd.vn/Files/2020/11/16/1307042/5-dia-chi-thrift-shop-do-second-hand-dep-hon-ca-hang-hieu-o-tphcm-202103020053233352.jpg" alt="HEKi Shop" title="HEKi Shop"/></figure>



<p>“Lạ – độc – rẻ” – đó là những tiêu chí hấp dẫn của đồ second hand hay còn gọi là hàng thùng. Trong thời buổi vật giá leo thang thì mặt hàng này càng có sức cuốn hút ghê gớm. Nắm bắt được xu hướng đó của giới trẻ, HEKi Shop được ra đời và cung cấp các mẫu quần áo secondhand đa dạng từ mẫu mã, màu sắc, hoa văn cho đến chất liệu để bạn tha hồ lựa chọn, thậm chí còn chất hơn cả hàng hiệu.</p>



<p>Hiện tại, HEKi Shop chuyên bán hàng SecondHand của Mỹ, Canada, Úc, Hàn, Nhật,&#8230; và hàng mới luôn được cập nhật mỗi ngày lúc 20h30 trên Instagram cho bạn dễ dàng theo dõi.</p>



<p><b>Địa chỉ:</b> 48 Phan Huy Ích, phường 15, quận Tân Bình, TP.HCM<br><br><b>Giờ mở cửa:</b> 07h00 &#8211; 21h00<br><br><b>Mức giá: </b>50.000 &#8211; 350.000 đồng<br><br><b>Ưu điểm:</b> Quần áo đẹp, chất lượng tốt, nhân viên thân thiện, nhiệt tình tư vấn<br><br><b>Nhược điểm:</b> Đa số là quần áo freesize</p>



<h4 id="3hchildmenuid7"><b>6.Tiệm đồ 3BICH</b></h4>



<p>Nếu bạn là một tín đồ của phong cách retro hay đang muốn xây dựng hình ảnh vintage cổ điển thì 3BICH có đầy đủ nguyên phụ liệu để lựa chọn: từ Sơmi Hoạ Tiết, Sơ-mi Nhung Tăm, Denim Jacket, Sơ-mi Khaki, đến cả những dòng linh hoạt hơn như: Áo khoác bóng chày, Jersey, Áo thun oversize, quần Jeans yếm Jeans, Len Hoạ Tiết &#8230;</p>



<p>Ngoài việc sở hữu sự đa dạng về sản phẩm, nhân viên thân thiện vui tính, thì decor của tiệm chính là điểm nhấn khiến ai đã từng ghé đều đọng lại ấn tượng khó quên. Với những tone màu ấm cúng làm chủ đạo, cùng hàng trăm góc check-in sống ảo xịn sò thì bạn sẽ mang được rất nhiều thứ dễ thương về nhà ngoài quần áo đó nha!</p>



<p><b>Địa chỉ:</b> 127 Lê Văn Duyệt, phường 1, quận Bình Thạnh, TP.HCM<br><br><b>Giờ mở cửa:</b> 09h30 &#8211; 21h30<br><br><b>Mức giá:</b> 70.000 &#8211; 400.000 đồng<br><br><b>Ưu điểm:</b> Đồ nhiều loại, mẫu mã, kiểu dáng đa dạng<br><br><b>Nhược điểm:</b> Đôi khi quần áo bị dơ, đổ lông</p>



<h4 id="3hchildmenuid8"><b>7.Con Quạ Đen</b></h4>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="800" height="450" src="https://piinokhoahocf8.github.io/my_wordpress/wp-content/uploads/2022/10/5-dia-chi-thrift-shop-do-second-hand-dep-hon-ca-hang-hieu-o-tphcm-202103020053044146.jpg" alt="" class="wp-image-425" title="Shop second hand Con Quạ Đen"/></figure>



<p>Shop CON QUẠ ĐEN là shop đồ vintage &amp; retro online đầu tiên của Việt Nam. Thời gian đầu, shop chuyên bán các mặt hàng đồ cổ (sản xuất trước 1975) và đồ preowned authentic, authentic vintage có giá trị cao như túi Louis Vuitton, Bottega Veneta, Escada, Hermes, …</p>



<p>Sau này, do nhu cầu mua hàng second hand giá rẻ với số lượng lớn, Con Quạ Đen đã chuyển qua kinh doanh các mặt hàng 2ndhand được sản xuất trong các năm gần đây, đóng kiện trực tiếp từ Nhật, Hàn, Mỹ, Úc, Hongkong,&#8230; về.</p>



<p><b>Địa chỉ:</b> 28B Đặng Tất, phường Tân Định, quận 1, TP.HCM<a href="https://goo.gl/maps/F77JW8R5DfebMYVB7" target="_blank" rel="nofollow noopener"><br><br></a><b>Giờ mở cửa:</b> 09h00 &#8211; 21h00<br><br><b>Mức giá:</b> 80.000 &#8211; 350.000 đồng<br><br><b>Ưu điểm:</b> Quần áo đẹp, nhân viên nhiệt tình, niềm nở<br><br><b>Nhược điểm:</b> Mỗi mẫu chỉ có 1 cái duy nhất.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://piinokhoahocf8.github.io/my_wordpress/shop-quan-ao-secondhand/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
